



 

 
 Trenčianski útočníci Marián Hossa s Pavlom Demitrom tvrdia, že ich zarezali rozhodcovia.	ŠTARTFOTO 
 



 Kapitán Trenčína Pavol Demitra po siedmom zápase v Bratislave (8:2)  nepodal ruku rozhodcom: "Nemôžem to urobiť s človekom, ktorý nás zarezal. Aj keď ma za to čaká pokuta. Beniač pískal objektívne, ale Lauff totálne pokazil zápas. Slovan hral výborne, gratulujem mu k postupu, bratislavské publikum bolo skvelé. Rozhodli presilovky, ktoré súperovi daroval rozhodca," povedal už od prvotnej frustrácie vysprchovaný, ale stále  hlboko znechutený  P. Demitra, ktorý je zároveň akcionárom Dukly: "Krivdu prežívam ako hráč, ako akcionár som však rovnako sklamaný. Mali sme mužstvo na finále. Mňa rozhodca vylúčil za to, že som priložil hokejku na súpera, neurobil som nedovolený pohyb, v žiadnom prípade som nefauloval. Hokej je kontaktný šport. Vrcholom bolo vylúčenie  Mariána Hossu. Dvakrát ho slovanisti hákovali, Barta navyše hodil hokejku a rozhodca vylúčil Maja za hákovanie. Za stavu 2:7 sme už nepotrebovali presilovky, odporná robota bola hotová. Podobne som to vnímal aj v druhom zápase. Vždy keď sme sa na domácich doťahovali, oni dostali presilovku, ktorú vedeli využiť. Teraz aspoň týždeň nechcem ani vidieť  hokejku ani korčule. Som rád, že som celú sezónu odohral doma, zažil som veľa super dní. Ale posledný zápas mi všetko znechutil. Pre to, čo sa tu deje, nikdy viac nechcem hrať na Slovensku," dodal P. Demitra. 
 Rovnako cítil rozhodcovskú krivdu Marián Hossa: "Chcel som zasunúť puk do bránky a cítil som, že ma niekto hákuje. Šokovalo ma, že dve  minúty som dostal ja. Bolo to nechutné, teraz sa nečudujem, že tu v minulosti zbili rozhodcu. Súhlasím s Demitrom, že nás páni pruhovaní zarezali. Klobúk dolu pred Slovanom, hral perfektný hokej. Uznanie patrí - až na drobné výnimky -  bratislavskému i trenčianskemu publiku. Séria mala vysokú úroveň, bol to ostrý hokej. Netrúfam si vo finále  určiť favorita, želám si len, aby sa hral hokej a nič iné. Všetko zlé je na niečo dobré, teraz si dám do poriadku zranený členok, aby som bol na majstrovstvách sveta v poriadku."	 

